---
title: Korrektes Reportering
author: Patrick Kollitsch
type: post
date: 2017-06-25T14:15:34+00:00
url: /2017/06/korrektes-reportering/
featured_image: /wp-content/uploads/2017/06/korrektes-reportering/prayuth-chanocha-spricht-zur-presse.jpg
dnb_samuisamui_article_image_size:
  - "1"


tags:
  - prayuth chanocha
  - pressefreiheit
  - thaistyle

---
<blockquote class="blockquote">
  <p>
    Der thailändische Junta-Chef Prayuth Chan-o-cha ist bislang nicht mit Bemühungen um ein besseres Verhältnis zu den Berichterstattern im Land aufgefallen. Im Gegenteil: Seit seinem Amtsantritt hat er ein äußerst angespanntes Verhältnis zur Presse. Deren Vertreter werden durch die Gefahr einer Anwendung des sogenannten Majestätsbeleidigungsparagrafen zunehmend an der freien Berichterstattung gehindert.
  </p>
  
  <p>
    Nun will die Militärregierung nach Informationen der "Bangkok Post" noch weiter in die Berichterstattung im Land eingreifen: Demnach ist für 200 Journalisten aus dem In- und Ausland ein Treffen geplant, bei dem ihnen beigebracht werden soll, wie sie "konstruktive Fragen" stellen und zukünftig das "Verzerren von Fakten" vermeiden könnten.
  </p><footer class="blockquote-footer">
  
  <cite title="Quelle: spiegel.de">Weiterlesen auf <a href="http://www.spiegel.de/politik/ausland/thailand-will-journalisten-konstruktive-fragen-beibringen-a-1153911.html">spiegel.de</a></cite></footer>
</blockquote>

Die Premierminister Thailands haben schon immer ein recht angespanntes Verh&auml;ltnis zu Reportern gehabt. Prayuth verf&auml;llt regelm&auml;&szlig;ig in Schimpftiraden wenn ihm eine Frage nicht passt. Sein Modus Operandi dabei ist, minutenlang rhetorische Fragen zu stellen ("Habe ich nicht... Sind Sie nicht... Warum muss ich..." usw.) und vorzugeben, des Regierens m&uuml;de zu sein, weil niemand seine Leistungen w&uuml;rdigt. 

Thaksin Shinawatra andererseits hat einige Monate lang nicht mit der Presse geredet, weil Merkur (der Planet) sich "in einer ung&uuml;nstigen Position" befand. Ausserdem hatte er so eine Art Stefan-Raab-&auml;hnliches Schild, was er hoch hielt wenn er eine Frage nicht mochte oder nicht beantworten wollte. Oder beides. 

Nun jedenfalls kann man als Journalist lernen, wie man korrekt mit der thail&auml;ndischen Regierung kommuniziert.